[
    {
        "id_curso": "414112",
        "nome": "ADMINISTRA\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "15381",
        "coordenador": "Bigoloti Carrelo Coenga",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "327",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ADMINISTRA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2018-07-18",
        "codigo_inep": "145",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414099",
        "nome": "ADMINISTRA\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "12869",
        "coordenador": "Schult Barbirato Deliberali",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "327",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ADMINISTRA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2018-07-18",
        "codigo_inep": "145",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414196",
        "nome": "AGRONOMIA",
        "id_coordenador": "10463",
        "coordenador": "Freim\u00fcller Shimada",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Engenheiro Agr\u00f4nomo",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Agr\u00e1rias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "363",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE AGRONOMIA E MEDICINA VETERIN\u00c1RIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-12-26",
        "codigo_inep": "135",
        "dou": "1976-03-30",
        "portaria_reconhecimento": "077346",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414181",
        "nome": "ARQUITETURA E URBANISMO",
        "id_coordenador": "5593",
        "coordenador": "Kudriavtzeva Pralon Labato Kl\u00f4h",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Arquiteto e Urbanista",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "353",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE ARQUITETURA E URBANISMO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-03-02",
        "codigo_inep": "1138293",
        "dou": "2015-10-30",
        "portaria_reconhecimento": "815",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414180",
        "nome": "ARQUITETURA E URBANISMO",
        "id_coordenador": "1138",
        "coordenador": "Neponucena Lucacin Orou",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Arquiteto e Urbanista",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "353",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE ARQUITETURA E URBANISMO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-03-02",
        "codigo_inep": "132",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414931",
        "nome": "ARQUIVOLOGIA",
        "id_coordenador": "1370",
        "coordenador": "ANDRE PORTO ANCONA LOPEZ",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "674",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE CI\u00caNCIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2006-08-21",
        "codigo_inep": "157",
        "dou": "2011-08-04",
        "portaria_reconhecimento": "309",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414437",
        "nome": "ARTES C\u00caNICAS",
        "id_coordenador": "8146",
        "coordenador": "JOSE FERNANDO MARQUES DE FREITAS FILHO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "492",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ARTES C\u00caNICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "122200",
        "dou": "1980-06-10",
        "portaria_reconhecimento": "371",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "702696",
        "nome": "ARTES C\u00caNICAS                                                         ",
        "id_coordenador": "17198",
        "coordenador": "Moftakharian Jaconelli",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "492",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ARTES C\u00caNICAS",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "122198",
        "dou": "1980-06-10",
        "portaria_reconhecimento": "371",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414436",
        "nome": "ARTES C\u00caNICAS - INTERPRETA\u00c7\u00c3O TEATRAL",
        "id_coordenador": "5262",
        "coordenador": "Watervliet Cansian Incote",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "492",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ARTES C\u00caNICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-08-05",
        "codigo_inep": "22851",
        "dou": "2017-08-07",
        "portaria_reconhecimento": "846",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414552",
        "nome": "ARTES VISUAIS",
        "id_coordenador": "18559",
        "coordenador": "Jesirlene Dinisia Sgaravato",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "498",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ARTES VISUAIS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-12-18",
        "codigo_inep": "300151",
        "dou": "2013-11-28",
        "portaria_reconhecimento": "626",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "434774",
        "nome": "ARTES VISUAIS",
        "id_coordenador": "11209",
        "coordenador": "Eissmann Bonsaver",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "A Dist\u00e2ncia",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "485",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE ARTES",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "112158",
        "dou": "2013-05-23",
        "portaria_reconhecimento": "227",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414544",
        "nome": "ARTES VISUAIS",
        "id_coordenador": "9995",
        "coordenador": "Glorimar Mancin Magarelli Anuncia\u00e7\u00e3o",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "498",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ARTES VISUAIS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-08-05",
        "codigo_inep": "151",
        "dou": "1980-06-10",
        "portaria_reconhecimento": "371",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414551",
        "nome": "ARTES VISUAIS",
        "id_coordenador": "17210",
        "coordenador": "CHRISTUS MENEZES DA NOBREGA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "498",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ARTES VISUAIS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-08-05",
        "codigo_inep": "52159",
        "dou": "1980-06-10",
        "portaria_reconhecimento": "371",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414553",
        "nome": "ARTES VISUAIS",
        "id_coordenador": "9995",
        "coordenador": "Glorimar Mancin Magarelli Anuncia\u00e7\u00e3o",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "498",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ARTES VISUAIS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "151",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414940",
        "nome": "BIBLIOTECONOMIA",
        "id_coordenador": "17382",
        "coordenador": "Francikarla Sangy Pezzuol",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "674",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE CI\u00caNCIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2011-08-11",
        "codigo_inep": "146",
        "dou": "2011-08-04",
        "portaria_reconhecimento": "311",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414371",
        "nome": "BIOTECNOLOGIA",
        "id_coordenador": "17079",
        "coordenador": "Lavignia Norona Tango Scheunemam",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "455",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-07-29",
        "codigo_inep": "1173351",
        "dou": "2007-12-13",
        "portaria_reconhecimento": "40",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414599",
        "nome": "CI\u00caNCIA DA COMPUTA\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "10474",
        "coordenador": "MARCELO GRANDI MANDELLI",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "508",
        "unidade_responsavel": "DEPTO CI\u00caNCIAS DA COMPUTA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "127",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414892",
        "nome": "CI\u00caNCIA POL\u00cdTICA",
        "id_coordenador": "3851",
        "coordenador": "DENILSON BANDEIRA COELHO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "668",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE CI\u00caNCIA POL\u00cdTICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2006-08-21",
        "codigo_inep": "156",
        "dou": "2013-11-28",
        "portaria_reconhecimento": "000059",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414667",
        "nome": "CI\u00caNCIAS AMBIENTAIS",
        "id_coordenador": "4193",
        "coordenador": "EDILSON DE SOUZA BIAS",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "533",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE GEOCI\u00caNCIAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2014-08-04",
        "codigo_inep": "122202",
        "dou": "2014-07-03",
        "portaria_reconhecimento": "365",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414391",
        "nome": "CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS",
        "id_coordenador": "15122",
        "coordenador": "Francistonia Wolfgram Gravena M\u00e9szeth Joselia",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "455",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "44382",
        "dou": "2017-08-07",
        "portaria_reconhecimento": "846",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414392",
        "nome": "CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS",
        "id_coordenador": "12935",
        "coordenador": "Ravaglia Massicano Halushuk",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "455",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "160",
        "dou": "2007-12-13",
        "portaria_reconhecimento": "40",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414393",
        "nome": "CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS",
        "id_coordenador": "NULL",
        "coordenador": "NULL",
        "situacao_curso": "INATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "A Dist\u00e2ncia",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Biol\u00f3gicas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "455",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE CI\u00caNCIAS BIOL\u00d3GICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-12-18",
        "codigo_inep": "101550",
        "dou": "2014-04-14",
        "portaria_reconhecimento": "231",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414130",
        "nome": "CI\u00caNCIAS CONT\u00c1BEIS",
        "id_coordenador": "31617",
        "coordenador": "Kanheski Simari Para-Assu",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "333",
        "unidade_responsavel": "DEPTO CI\u00caNCIAS CONT\u00c1BEIS ATUARIAIS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "149",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414131",
        "nome": "CI\u00caNCIAS CONT\u00c1BEIS",
        "id_coordenador": "8234",
        "coordenador": "Abatti Omizzollo Cidiclei",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "333",
        "unidade_responsavel": "DEPTO CI\u00caNCIAS CONT\u00c1BEIS ATUARIAIS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "167",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414699",
        "nome": "CI\u00caNCIAS ECON\u00d4MICAS",
        "id_coordenador": "3579",
        "coordenador": "Roserlei Nfuny Tiezzi",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "548",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ECONOMIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "122",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "702703",
        "nome": "CI\u00caNCIAS NATURAIS                                                     ",
        "id_coordenador": "15816",
        "coordenador": "Rediguieri Raqueline Ertal",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "id_unidade_responsavel": "666",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "92267",
        "dou": "2016-07-11",
        "portaria_reconhecimento": "301",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "702702",
        "nome": "CI\u00caNCIAS NATURAIS                                                     ",
        "id_coordenador": "3658",
        "coordenador": "DANILO ARRUDA FURTADO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "id_unidade_responsavel": "666",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "112790",
        "dou": "2013-10-16",
        "portaria_reconhecimento": "517",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414404",
        "nome": "CI\u00caNCIAS SOCIAIS",
        "id_coordenador": "3479",
        "coordenador": "Andrews Sartoratto",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "479",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE ESTUDOS LATINO AMERICANO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-03-06",
        "codigo_inep": "33204",
        "dou": "2017-08-07",
        "portaria_reconhecimento": "846",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "702695",
        "nome": "CI\u00caNCIAS SOCIAIS                                                      ",
        "id_coordenador": "4778",
        "coordenador": "EMERSON FERREIRA ROCHA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "483",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE SOCIOLOGIA",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "44418",
        "dou": "2017-08-07",
        "portaria_reconhecimento": "848",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414407",
        "nome": "CI\u00caNCIAS SOCIAIS - ANTROPOLOGIA",
        "id_coordenador": "15396",
        "coordenador": "Knust Ferezim Baasch Ferrareis",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "481",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ANTROPOLOGIA",
        "website": "dan@unb.br ou departamentodeantropologia@unb.br (Site: www.dan.unb.br)",
        "data_funcionamento": "1997-07-28",
        "codigo_inep": "34983",
        "dou": "1972-11-10",
        "portaria_reconhecimento": "071346",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414425",
        "nome": "CI\u00caNCIAS SOCIAIS - SOCIOLOGIA",
        "id_coordenador": "NULL",
        "coordenador": "NULL",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "483",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE SOCIOLOGIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2012-01-02",
        "codigo_inep": "29692",
        "dou": "2011-09-20",
        "portaria_reconhecimento": "382",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414608",
        "nome": "COMPUTA\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "16860",
        "coordenador": "WILSON HENRIQUE VENEZIANO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "508",
        "unidade_responsavel": "DEPTO CI\u00caNCIAS DA COMPUTA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "18032",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414151",
        "nome": "COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL - AUDIOVISUAL",
        "id_coordenador": "17896",
        "coordenador": "PABLO GONCALO PIRES DE CAMPOS MARTINS",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "351",
        "unidade_responsavel": "DEPTO AUDIOVISUAIS E PUBLICIDADE",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "70638",
        "dou": "2013-10-17",
        "portaria_reconhecimento": "522",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414137",
        "nome": "COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL - COMUNICA\u00c7\u00c3O ORGANIZACIONAL",
        "id_coordenador": "17642",
        "coordenador": "Adilai Basilio Pollig",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "345",
        "unidade_responsavel": "DEPTO DE COMUNICACAO ORGANIZACIONAL",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2010-02-28",
        "codigo_inep": "1140062",
        "dou": "2015-04-16",
        "portaria_reconhecimento": "299",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414164",
        "nome": "COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL - JORNALISMO",
        "id_coordenador": "3734",
        "coordenador": "DAVID RENAULT DA SILVA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "352",
        "unidade_responsavel": "DEPTO JORNALISMO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2006-08-21",
        "codigo_inep": "34642",
        "dou": "2013-12-19",
        "portaria_reconhecimento": "706",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414162",
        "nome": "COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL - JORNALISMO",
        "id_coordenador": "3734",
        "coordenador": "DAVID RENAULT DA SILVA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "352",
        "unidade_responsavel": "DEPTO JORNALISMO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "34642",
        "dou": "2013-12-19",
        "portaria_reconhecimento": "706",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414156",
        "nome": "COMUNICA\u00c7\u00c3O SOCIAL - PUBLICIDADE E PROPAGANDA",
        "id_coordenador": "16630",
        "coordenador": "Rossignoli Gommou Mirandava",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "351",
        "unidade_responsavel": "DEPTO AUDIOVISUAIS E PUBLICIDADE",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "31381",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414966",
        "nome": "DESENHO INDUSTRIAL - PROGRAMA\u00c7\u00c3O VISUAL",
        "id_coordenador": "NULL",
        "coordenador": "NULL",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "660",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE DESIGN (11.01.01.14.04)",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2006-08-21",
        "codigo_inep": "34992",
        "dou": "1998-09-28",
        "portaria_reconhecimento": "001094",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414970",
        "nome": "DESIGN - PROGRAMA\u00c7\u00c3O VISUAL",
        "id_coordenador": "969",
        "coordenador": "Belisse Jucksch Sulek",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "660",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE DESIGN (11.01.01.14.04)",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "34992",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414971",
        "nome": "DESIGN - PROJETO DO PRODUTO",
        "id_coordenador": "19788",
        "coordenador": "GABRIEL LYRA CHAVES",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "660",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE DESIGN (11.01.01.14.04)",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "26978",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414220",
        "nome": "DIREITO",
        "id_coordenador": "4100",
        "coordenador": "DOUGLAS ANTONIO ROCHA PINHEIRO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "370",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE DIREITO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "148",
        "dou": "2017-07-24",
        "portaria_reconhecimento": "764",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414221",
        "nome": "DIREITO",
        "id_coordenador": "6985",
        "coordenador": "Carllay Tanji Bombim",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "370",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE DIREITO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "165",
        "dou": "2017-07-24",
        "portaria_reconhecimento": "763",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414453",
        "nome": "EDUCA\u00c7\u00c3O ART\u00cdSTICA - M\u00daSICA",
        "id_coordenador": "NULL",
        "coordenador": "NULL",
        "situacao_curso": "INATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2006-08-21",
        "codigo_inep": "27860",
        "dou": "1980-06-10",
        "portaria_reconhecimento": "000371",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414881",
        "nome": "EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO - CI\u00caNCIAS DA NATUREZA",
        "id_coordenador": "5270",
        "coordenador": "FELIPE CANOVA GONCALVES",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "id_unidade_responsavel": "666",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-03-02",
        "codigo_inep": "112176",
        "dou": "2016-07-11",
        "portaria_reconhecimento": "301",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414882",
        "nome": "EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO - CI\u00caNCIAS DA NATUREZA E MATEM\u00c1TICA",
        "id_coordenador": "5270",
        "coordenador": "FELIPE CANOVA GONCALVES",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "id_unidade_responsavel": "666",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2007-08-27",
        "codigo_inep": "112176",
        "dou": "2007-12-13",
        "portaria_reconhecimento": "40",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414885",
        "nome": "EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO - LINGUAGENS, ARTES E LITERATURA",
        "id_coordenador": "5270",
        "coordenador": "FELIPE CANOVA GONCALVES",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "id_unidade_responsavel": "666",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "112176",
        "dou": "2016-07-11",
        "portaria_reconhecimento": "301",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414886",
        "nome": "EDUCA\u00c7\u00c3O DO CAMPO - MATEM\u00c1TICA",
        "id_coordenador": "5270",
        "coordenador": "FELIPE CANOVA GONCALVES",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "id_unidade_responsavel": "666",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-03-02",
        "codigo_inep": "112176",
        "dou": "2016-07-11",
        "portaria_reconhecimento": "301",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414275",
        "nome": "EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA",
        "id_coordenador": "890",
        "coordenador": "Eurivaldo Laurencia Zanetini Desclov Urani",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "A Dist\u00e2ncia",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "393",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2014-03-03",
        "codigo_inep": "112160",
        "dou": "2013-05-31",
        "portaria_reconhecimento": "244",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414276",
        "nome": "EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA",
        "id_coordenador": "14232",
        "coordenador": "Kassedani Scardoelli Fachinetto",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "393",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "1192413",
        "dou": "2015-11-10",
        "portaria_reconhecimento": "866",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414274",
        "nome": "EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA",
        "id_coordenador": "NULL",
        "coordenador": "NULL",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "393",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE EDUCA\u00c7\u00c3O F\u00cdSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "NULL",
        "codigo_inep": "142",
        "dou": "2012-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414295",
        "nome": "ENFERMAGEM",
        "id_coordenador": "3628",
        "coordenador": "Gezilda Kunio Lunchinger Panhoca",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Enfermeiro",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "422",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ENFERMAGEM",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2014-12-30",
        "codigo_inep": "143",
        "dou": "2015-01-02",
        "portaria_reconhecimento": "822",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414902",
        "nome": "ENFERMAGEM",
        "id_coordenador": "8466",
        "coordenador": "Gina Zatoni Florence",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Enfermeiro",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "id_unidade_responsavel": "672",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "112818",
        "dou": "2015-01-02",
        "portaria_reconhecimento": "822",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414915",
        "nome": "ENGENHARIA",
        "id_coordenador": "9157",
        "coordenador": "Verhagen Dunningham Mincaroni Stefenoni Policastro",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DO GAMA",
        "id_unidade_responsavel": "673",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DO GAMA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2008-08-04",
        "codigo_inep": "5000587",
        "dou": "1900-01-01",
        "portaria_reconhecimento": "0",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414916",
        "nome": "ENGENHARIA AEROESPACIAL",
        "id_coordenador": "30701",
        "coordenador": "RONNE TOLEDO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DO GAMA",
        "id_unidade_responsavel": "673",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DO GAMA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2012-03-05",
        "codigo_inep": "1269978",
        "dou": "2007-12-13",
        "portaria_reconhecimento": "40",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414345",
        "nome": "ENGENHARIA AMBIENTAL",
        "id_coordenador": "16924",
        "coordenador": "Thaisa Reitter de Bem",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Engenheiro",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "437",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ENGENHARIA CIVIL E AMBIENTAL",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "1140035",
        "dou": "2015-12-02",
        "portaria_reconhecimento": "932",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414919",
        "nome": "ENGENHARIA AUTOMOTIVA",
        "id_coordenador": "17485",
        "coordenador": "Andalecio Bralho Capelletti",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DO GAMA",
        "id_unidade_responsavel": "673",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DO GAMA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-12-26",
        "codigo_inep": "112889",
        "dou": "2018-12-22",
        "portaria_reconhecimento": "23",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414350",
        "nome": "ENGENHARIA CIVIL",
        "id_coordenador": "9203",
        "coordenador": "LENILDO SANTOS DA SILVA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Engenheiro Civil",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "437",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ENGENHARIA CIVIL E AMBIENTAL",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "136",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414610",
        "nome": "ENGENHARIA DE COMPUTA\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "7621",
        "coordenador": "JOAO JOSE COSTA GONDIM",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "508",
        "unidade_responsavel": "DEPTO CI\u00caNCIAS DA COMPUTA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "122204",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414922",
        "nome": "ENGENHARIA DE ENERGIA",
        "id_coordenador": "5271",
        "coordenador": "FELIPE CHAGAS STORTI",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DO GAMA",
        "id_unidade_responsavel": "673",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DO GAMA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2018-02-26",
        "codigo_inep": "112872",
        "dou": "2016-06-23",
        "portaria_reconhecimento": "211",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414326",
        "nome": "ENGENHARIA DE PRODU\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "11966",
        "coordenador": "Sperendio Darroite Dorvalina",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "429",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE  TECNOLOGIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "122206",
        "dou": "2015-12-02",
        "portaria_reconhecimento": "932",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414330",
        "nome": "ENGENHARIA DE REDES DE COMUNICA\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "3514",
        "coordenador": "DANIEL GUERREIRO E SILVA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "443",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ENGENHARIA ELETRICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-03-02",
        "codigo_inep": "18033",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414924",
        "nome": "ENGENHARIA DE SOFTWARE",
        "id_coordenador": "16074",
        "coordenador": "Gesiney Eldin Calanzani Blans Vavassori",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DO GAMA",
        "id_unidade_responsavel": "673",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DO GAMA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-02-17",
        "codigo_inep": "112891",
        "dou": "2016-07-11",
        "portaria_reconhecimento": "301",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414360",
        "nome": "ENGENHARIA EL\u00c9TRICA",
        "id_coordenador": "4404",
        "coordenador": "EDUARDO PEIXOTO FERNANDES DA SILVA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Engenheiro Eletricista",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "443",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ENGENHARIA ELETRICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-03-06",
        "codigo_inep": "137",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414926",
        "nome": "ENGENHARIA ELETR\u00d4NICA",
        "id_coordenador": "17752",
        "coordenador": "MARCELINO MONTEIRO DE ANDRADE",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DO GAMA",
        "id_unidade_responsavel": "673",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DO GAMA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "112887",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414342",
        "nome": "ENGENHARIA FLORESTAL",
        "id_coordenador": "12088",
        "coordenador": "Abdelhamid Polastre Bili\u00e3o",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Engenheiro Florestal",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Agr\u00e1rias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "433",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ENGENHARIA FLORESTAL",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-12-19",
        "codigo_inep": "139",
        "dou": "2016-12-15",
        "portaria_reconhecimento": "795",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414368",
        "nome": "ENGENHARIA MEC\u00c2NICA",
        "id_coordenador": "16027",
        "coordenador": "THIAGO DE CARVALHO RODRIGUES DOCA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Engenheiro Mec\u00e2nico",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "449",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE ENGENHARIA MECANICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "138",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414333",
        "nome": "ENGENHARIA MECATR\u00d4NICA - CONTROLE E AUTOMA\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "6648",
        "coordenador": "Bersacula Wolker B Correia",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Engenheiro de Controle e Automa\u00e7\u00e3o",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "429",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE  TECNOLOGIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "85124",
        "dou": "2016-07-18",
        "portaria_reconhecimento": "317",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414862",
        "nome": "ENGENHARIA QU\u00cdMICA",
        "id_coordenador": "628",
        "coordenador": "ALEXANDRE PEREZ UMPIERRE",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Engenharias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "610",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE QU\u00cdMICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2012-03-05",
        "codigo_inep": "1192414",
        "dou": "2007-12-13",
        "portaria_reconhecimento": "40",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414620",
        "nome": "ESTAT\u00cdSTICA",
        "id_coordenador": "7457",
        "coordenador": "JHAMES MATOS SAMPAIO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "514",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ESTAT\u00cdSTICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-03-06",
        "codigo_inep": "119",
        "dou": "2011-10-14",
        "portaria_reconhecimento": "077543",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414906",
        "nome": "FARM\u00c1CIA",
        "id_coordenador": "12201",
        "coordenador": "Aleticia Hosannam Tatsuta Donatelli Sa Citadin",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "id_unidade_responsavel": "672",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "112794",
        "dou": "2007-12-13",
        "portaria_reconhecimento": "40",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414286",
        "nome": "FARM\u00c1CIA",
        "id_coordenador": "706",
        "coordenador": "Sanotos Pieta Zeneratti",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "410",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE  CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-03-02",
        "codigo_inep": "18030",
        "dou": "2015-01-02",
        "portaria_reconhecimento": "822",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414287",
        "nome": "FARM\u00c1CIA",
        "id_coordenador": "19176",
        "coordenador": "Sgarbossa Botacini Honotorio",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "410",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE  CI\u00caNCIAS DA SA\u00daDE",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-03-02",
        "codigo_inep": "1140088",
        "dou": "2015-01-02",
        "portaria_reconhecimento": "822",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414714",
        "nome": "FILOSOFIA",
        "id_coordenador": "10652",
        "coordenador": "MARCIO GIMENES DE PAULA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "552",
        "unidade_responsavel": "DEPTO FILOSOFIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "44362",
        "dou": "2012-12-27",
        "portaria_reconhecimento": "071346",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414715",
        "nome": "FILOSOFIA",
        "id_coordenador": "19204",
        "coordenador": "FABIO MASCARENHAS NOLASCO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "552",
        "unidade_responsavel": "DEPTO FILOSOFIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "1138346",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414713",
        "nome": "FILOSOFIA",
        "id_coordenador": "16731",
        "coordenador": "WANDERSON FLOR DO NASCIMENTO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "552",
        "unidade_responsavel": "DEPTO FILOSOFIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "27858",
        "dou": "2017-08-07",
        "portaria_reconhecimento": "847",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414663",
        "nome": "F\u00cdSICA",
        "id_coordenador": "12467",
        "coordenador": "Iasminy Diogenis Dorval Dilkin",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "524",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE F\u00cdSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2014-08-04",
        "codigo_inep": "26030",
        "dou": "1973-03-13",
        "portaria_reconhecimento": "071891",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414657",
        "nome": "F\u00cdSICA",
        "id_coordenador": "19554",
        "coordenador": "KHALIL OLIVEIRA PORTUGAL",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "524",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE F\u00cdSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2018-07-18",
        "codigo_inep": "158",
        "dou": "2016-12-15",
        "portaria_reconhecimento": "1147",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414664",
        "nome": "F\u00cdSICA",
        "id_coordenador": "17889",
        "coordenador": "Lider Li",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "A Dist\u00e2ncia",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "524",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE F\u00cdSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "1434981",
        "dou": "1973-03-13",
        "portaria_reconhecimento": "71891",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414662",
        "nome": "F\u00cdSICA COMPUTACIONAL",
        "id_coordenador": "NULL",
        "coordenador": "NULL",
        "situacao_curso": "INATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "524",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE F\u00cdSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2005-03-01",
        "codigo_inep": "44364",
        "dou": "1973-03-13",
        "portaria_reconhecimento": "71891",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414908",
        "nome": "FISIOTERAPIA",
        "id_coordenador": "755",
        "coordenador": "Kacia Spad\u00e3o Uberlandia",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "id_unidade_responsavel": "672",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-03-02",
        "codigo_inep": "112796",
        "dou": "2015-01-02",
        "portaria_reconhecimento": "822",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414909",
        "nome": "FONOAUDIOLOGIA",
        "id_coordenador": "4387",
        "coordenador": "Od\u00e1quio Andrzez Stefanelli",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "id_unidade_responsavel": "672",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2012-10-22",
        "codigo_inep": "1192419",
        "dou": "2007-12-13",
        "portaria_reconhecimento": "40",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414669",
        "nome": "GEOF\u00cdSICA",
        "id_coordenador": "4496",
        "coordenador": "ELDER YOKOYAMA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "533",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE GEOCI\u00caNCIAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2018-07-18",
        "codigo_inep": "122208",
        "dou": "2014-07-24",
        "portaria_reconhecimento": "403",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414731",
        "nome": "GEOGRAFIA",
        "id_coordenador": "13679",
        "coordenador": "RAFAEL RODRIGUES DA FRANCA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "555",
        "unidade_responsavel": "DEPTO GEOGRAFIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "44366",
        "dou": "2017-08-15",
        "portaria_reconhecimento": "916",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414687",
        "nome": "GEOGRAFIA",
        "id_coordenador": "14930",
        "coordenador": "Petrarca Greice Coim",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "A Dist\u00e2ncia",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "544",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE CI\u00caNCIAS HUMANAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "122210",
        "dou": "2016-09-23",
        "portaria_reconhecimento": "535",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414730",
        "nome": "GEOGRAFIA",
        "id_coordenador": "13679",
        "coordenador": "RAFAEL RODRIGUES DA FRANCA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "555",
        "unidade_responsavel": "DEPTO GEOGRAFIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-12-18",
        "codigo_inep": "300129",
        "dou": "2013-12-27",
        "portaria_reconhecimento": "286",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414677",
        "nome": "GEOLOGIA",
        "id_coordenador": "14217",
        "coordenador": "RICARDO LOURENCO PINTO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Ge\u00f3logo",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "533",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE GEOCI\u00caNCIAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "116",
        "dou": "2012-11-20",
        "portaria_reconhecimento": "263",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414888",
        "nome": "GEST\u00c3O AMBIENTAL",
        "id_coordenador": "5580",
        "coordenador": "Vanila Verge Gisela Hon Veracilda",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "id_unidade_responsavel": "666",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "112792",
        "dou": "2017-07-28",
        "portaria_reconhecimento": "795",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414198",
        "nome": "GEST\u00c3O DE AGRONEG\u00d3CIOS",
        "id_coordenador": "18873",
        "coordenador": "JAIM JOSE DA SILVA JUNIOR",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "363",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE AGRONOMIA E MEDICINA VETERIN\u00c1RIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2014-08-04",
        "codigo_inep": "1140048",
        "dou": "2014-07-03",
        "portaria_reconhecimento": "365",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414093",
        "nome": "GEST\u00c3O DE POL\u00cdTICAS P\u00daBLICAS",
        "id_coordenador": "5374",
        "coordenador": "Rainalda Sabota",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "791",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE GESTAO DE POLITICAS PUBL",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-08-05",
        "codigo_inep": "122212",
        "dou": "2014-07-24",
        "portaria_reconhecimento": "404",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414889",
        "nome": "GEST\u00c3O DO AGRONEG\u00d3CIO",
        "id_coordenador": "7834",
        "coordenador": "JONILTO COSTA SOUSA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "id_unidade_responsavel": "666",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE PLANALTINA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2006-04-05",
        "codigo_inep": "92262",
        "dou": "2012-05-24",
        "portaria_reconhecimento": "47",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414748",
        "nome": "HIST\u00d3RIA",
        "id_coordenador": "19608",
        "coordenador": "DANIEL GOMES DE CARVALHO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "559",
        "unidade_responsavel": "DEPTO HIST\u00d3RIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "122214",
        "dou": "2013-11-20",
        "portaria_reconhecimento": "604",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414745",
        "nome": "HIST\u00d3RIA",
        "id_coordenador": "19053",
        "coordenador": "G\u00e1bia D'Almeida Cstro",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "559",
        "unidade_responsavel": "DEPTO HIST\u00d3RIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "44369",
        "dou": "2017-08-15",
        "portaria_reconhecimento": "917",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "702700",
        "nome": "HIST\u00d3RIA                                                              ",
        "id_coordenador": "19053",
        "coordenador": "G\u00e1bia D'Almeida Cstro",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "559",
        "unidade_responsavel": "DEPTO HIST\u00d3RIA",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "33205",
        "dou": "1972-11-10",
        "portaria_reconhecimento": "917",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414165",
        "nome": "JORNALISMO",
        "id_coordenador": "3734",
        "coordenador": "DAVID RENAULT DA SILVA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "352",
        "unidade_responsavel": "DEPTO JORNALISMO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "34642",
        "dou": "2013-12-19",
        "portaria_reconhecimento": "706",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414779",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA E LITERATURA JAPONESA",
        "id_coordenador": "5255",
        "coordenador": "FAUSTO PINHEIRO PEREIRA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "574",
        "unidade_responsavel": "DEPTO L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS E TRADU\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2005-03-01",
        "codigo_inep": "20551",
        "dou": "1972-09-26",
        "portaria_reconhecimento": "071156",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414782",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA ESPANHOLA E LITERATURA ESPANHOLA E HISPANO-AMERICANA",
        "id_coordenador": "17862",
        "coordenador": "Togni Altman",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "574",
        "unidade_responsavel": "DEPTO L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS E TRADU\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2005-03-01",
        "codigo_inep": "166",
        "dou": "1972-09-26",
        "portaria_reconhecimento": "071156",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414795",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA FRANCESA E RESPECTIVA LITERATURA",
        "id_coordenador": "18861",
        "coordenador": "DANIEL TEIXEIRA DA COSTA ARAUJO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "574",
        "unidade_responsavel": "DEPTO L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS E TRADU\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "26039",
        "dou": "2016-07-04",
        "portaria_reconhecimento": "281",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414796",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA FRANCESA E RESPECTIVA LITERATURA",
        "id_coordenador": "8447",
        "coordenador": "Hakme de Aversi Vetoretti",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "574",
        "unidade_responsavel": "DEPTO L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS E TRADU\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "31378",
        "dou": "2016-07-04",
        "portaria_reconhecimento": "278",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "702701",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA INGLESA E RESPECTIVA LITERATURA",
        "id_coordenador": "17934",
        "coordenador": "Brunken Nisihara Mitiharu Aguirres Toloy",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "574",
        "unidade_responsavel": "DEPTO L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS E TRADU\u00c7\u00c3O",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "29693",
        "dou": "2016-07-04",
        "portaria_reconhecimento": "280",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414809",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA INGLESA E RESPECTIVA LITERATURA",
        "id_coordenador": "16809",
        "coordenador": "WILIAM ALVES BISERRA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "574",
        "unidade_responsavel": "DEPTO L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS E TRADU\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "29694",
        "dou": "2016-07-04",
        "portaria_reconhecimento": "279",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414843",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA PORTUGUESA E RESPECTIVA LITERATURA",
        "id_coordenador": "5211",
        "coordenador": "Annyssande Fritoli Catore Nebalina Flores",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "578",
        "unidade_responsavel": "DEPTO LINGUISTICA, PORT. LING. CLASSICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "31376",
        "dou": "1972-09-26",
        "portaria_reconhecimento": "071156",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414772",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA PORTUGUESA E RESPECTIVA LITERATURA",
        "id_coordenador": "6173",
        "coordenador": "GILSON CHARLES DOS SANTOS",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "A Dist\u00e2ncia",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "567",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE LETRAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "112162",
        "dou": "2016-09-23",
        "portaria_reconhecimento": "535",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414844",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA PORTUGUESA E RESPECTIVA LITERATURA",
        "id_coordenador": "13281",
        "coordenador": "PAULO MEDEIROS JUNIOR",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "578",
        "unidade_responsavel": "DEPTO LINGUISTICA, PORT. LING. CLASSICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2010-09-17",
        "codigo_inep": "34644",
        "dou": "2010-12-09",
        "portaria_reconhecimento": "2235",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414845",
        "nome": "LETRAS - L\u00cdNGUA PORTUGUESA E RESPECTIVA LITERATURA",
        "id_coordenador": "7301",
        "coordenador": "Edinelde Krusser",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "578",
        "unidade_responsavel": "DEPTO LINGUISTICA, PORT. LING. CLASSICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "162",
        "dou": "2016-07-04",
        "portaria_reconhecimento": "278",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414848",
        "nome": "LETRAS - PORTUGU\u00caS DO BRASIL COMO SEGUNDA L\u00cdNGUA",
        "id_coordenador": "14502",
        "coordenador": "RODRIGO ALBUQUERQUE PEREIRA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "578",
        "unidade_responsavel": "DEPTO LINGUISTICA, PORT. LING. CLASSICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-03-02",
        "codigo_inep": "44377",
        "dou": "2016-09-12",
        "portaria_reconhecimento": "466",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414775",
        "nome": "LETRAS - TRADU\u00c7\u00c3O - ESPANHOL",
        "id_coordenador": "347",
        "coordenador": "Euflazia Hartinger Lomba",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "567",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE LETRAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "1314245",
        "dou": "2016-07-11",
        "portaria_reconhecimento": "300",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414813",
        "nome": "LETRAS - TRADU\u00c7\u00c3O - FRANC\u00caS",
        "id_coordenador": "17539",
        "coordenador": "JEAN CLAUDE LUCIEN MIROIR",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "574",
        "unidade_responsavel": "DEPTO L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS E TRADU\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2005-03-01",
        "codigo_inep": "33206",
        "dou": "2012-12-27",
        "portaria_reconhecimento": "286",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414822",
        "nome": "LETRAS - TRADU\u00c7\u00c3O - INGL\u00caS",
        "id_coordenador": "2666",
        "coordenador": "Janisch Lando Andara",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "574",
        "unidade_responsavel": "DEPTO L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS E TRADU\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2005-03-01",
        "codigo_inep": "31384",
        "dou": "1972-09-26",
        "portaria_reconhecimento": "071156",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414849",
        "nome": "L\u00cdNGUA DE SINAIS BRASILEIRA -PORTUGU\u00caS COMO SEGUNDA L\u00cdNGUA",
        "id_coordenador": "6289",
        "coordenador": "GLAUCIO DE CASTRO JUNIOR",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "578",
        "unidade_responsavel": "DEPTO LINGUISTICA, PORT. LING. CLASSICAS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-03-02",
        "codigo_inep": "1349598",
        "dou": "2007-12-13",
        "portaria_reconhecimento": "40",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414823",
        "nome": "L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS APLICADAS - MSI",
        "id_coordenador": "10780",
        "coordenador": "MARCOS DE CAMPOS CARNEIRO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "574",
        "unidade_responsavel": "DEPTO L\u00cdNGUAS ESTRANGEIRAS E TRADU\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2010-02-28",
        "codigo_inep": "1140050",
        "dou": "2016-07-11",
        "portaria_reconhecimento": "300",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414638",
        "nome": "MATEM\u00c1TICA",
        "id_coordenador": "7462",
        "coordenador": "JIAZHENG ZHOU",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "518",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE MATEM\u00c1TICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "44372",
        "dou": "2017-08-07",
        "portaria_reconhecimento": "847",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414640",
        "nome": "MATEM\u00c1TICA",
        "id_coordenador": "13257",
        "coordenador": "PAULO HENRIQUE PEREIRA DA COSTA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "518",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE MATEM\u00c1TICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2014-03-03",
        "codigo_inep": "161",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414639",
        "nome": "MATEM\u00c1TICA",
        "id_coordenador": "9469",
        "coordenador": "LINEU DA COSTA ARAUJO NETO",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "518",
        "unidade_responsavel": "DEPARTAMENTO DE MATEM\u00c1TICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-12-14",
        "codigo_inep": "22122",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414280",
        "nome": "MEDICINA",
        "id_coordenador": "15183",
        "coordenador": "Tracie Viveiro Honores",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "M\u00e9dico",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "402",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE MEDICINA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-03-02",
        "codigo_inep": "140",
        "dou": "2017-09-27",
        "portaria_reconhecimento": "1014",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414202",
        "nome": "MEDICINA VETERIN\u00c1RIA",
        "id_coordenador": "6191",
        "coordenador": "Poleza Erdens de Araujog",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "M\u00e9dico Veterin\u00e1rio",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Agr\u00e1rias",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "363",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE AGRONOMIA E MEDICINA VETERIN\u00c1RIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2012-10-22",
        "codigo_inep": "18031",
        "dou": "2015-01-02",
        "portaria_reconhecimento": "822",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "702704",
        "nome": "MUSEOLOGIA                                                            ",
        "id_coordenador": "4685",
        "coordenador": "Terezam Cavarzan Arrobas Cabaniuk",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "674",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE CI\u00caNCIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2020-02-19",
        "codigo_inep": "122218",
        "dou": "2013-09-03",
        "portaria_reconhecimento": "428",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414430",
        "nome": "M\u00daSICA",
        "id_coordenador": "18711",
        "coordenador": "Eladir Galacini Cayetano Sorinho",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "A Dist\u00e2ncia",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "485",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE ARTES",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "112164",
        "dou": "1980-06-10",
        "portaria_reconhecimento": "371",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "702698",
        "nome": "M\u00daSICA",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "INATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2006-08-21",
        "codigo_inep": "33209",
        "dou": "1976-03-30",
        "portaria_reconhecimento": "077345",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414459",
        "nome": "M\u00daSICA",
        "id_coordenador": "11036",
        "coordenador": "Colpo Mikoski Bezzon",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "133",
        "dou": "2017-08-15",
        "portaria_reconhecimento": "916",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414460",
        "nome": "M\u00daSICA",
        "id_coordenador": "11036",
        "coordenador": "Colpo Mikoski Bezzon",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2009-08-03",
        "codigo_inep": "122220",
        "dou": "1980-06-10",
        "portaria_reconhecimento": "371",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414465",
        "nome": "M\u00daSICA - CANTO",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2006-08-21",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414469",
        "nome": "M\u00daSICA - CLARINETA",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "1997-07-28",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414473",
        "nome": "M\u00daSICA - COMPOSI\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26040",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "329",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414479",
        "nome": "M\u00daSICA - CONTRABAIXO",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414484",
        "nome": "M\u00daSICA - FAGOTE",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414489",
        "nome": "M\u00daSICA - FLAUTA",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414495",
        "nome": "M\u00daSICA - OBO\u00c9",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414500",
        "nome": "M\u00daSICA - PIANO",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414504",
        "nome": "M\u00daSICA - REG\u00caNCIA",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "33209",
        "dou": "2017-07-24",
        "portaria_reconhecimento": "764",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414509",
        "nome": "M\u00daSICA - SAXOFONE",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414513",
        "nome": "M\u00daSICA - TROMBONE",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "1841275",
        "nome": "M\u00daSICA - TROMPA",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2013-07-25",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414523",
        "nome": "M\u00daSICA - TROMPETE",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414528",
        "nome": "M\u00daSICA - VIOLA",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414533",
        "nome": "M\u00daSICA - VIOL\u00c3O",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414538",
        "nome": "M\u00daSICA - VIOLINO",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414543",
        "nome": "M\u00daSICA - VIOLONCELO",
        "id_coordenador": "6226",
        "coordenador": "Cotts Pellegrino Eoripedes Vilagra Sapata",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "495",
        "unidade_responsavel": "DEPTO M\u00daSICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "26035",
        "dou": "2013-07-25",
        "portaria_reconhecimento": "330",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414314",
        "nome": "NUTRI\u00c7\u00c3O",
        "id_coordenador": "11546",
        "coordenador": "Migri Ho Lantis",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Nutricionista",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "424",
        "unidade_responsavel": "DEPTO NUTRICAO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-03-06",
        "codigo_inep": "144",
        "dou": "2012-01-09",
        "portaria_reconhecimento": "01",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414321",
        "nome": "ODONTOLOGIA",
        "id_coordenador": "16997",
        "coordenador": "Am\u00f3z Diotaiuti Simomukay Subhi",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Cirurgi\u00e3o Dentista",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "427",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ODONTOLOGIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2010-02-28",
        "codigo_inep": "141",
        "dou": "1985-03-13",
        "portaria_reconhecimento": "000176",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414229",
        "nome": "PEDAGOGIA",
        "id_coordenador": "3647",
        "coordenador": "Leazir M\u00e9szatti Farnezi Monthay",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "381",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE EDUCA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-03-06",
        "codigo_inep": "150",
        "dou": "2016-12-15",
        "portaria_reconhecimento": "795",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414230",
        "nome": "PEDAGOGIA",
        "id_coordenador": "4186",
        "coordenador": "Masae Betette Lilma",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "381",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE EDUCA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2019-03-06",
        "codigo_inep": "163",
        "dou": "2016-12-15",
        "portaria_reconhecimento": "795",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414231",
        "nome": "PEDAGOGIA",
        "id_coordenador": "19436",
        "coordenador": "Shuatz Rominho dos Mart\u00edrios",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "A Dist\u00e2ncia",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "381",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE EDUCA\u00c7\u00c3O",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2013-08-12",
        "codigo_inep": "112170",
        "dou": "2013-05-22",
        "portaria_reconhecimento": "227",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414961",
        "nome": "PSICOLOGIA",
        "id_coordenador": "7009",
        "coordenador": "Nazarov Periera Badiali Trondoli Barja",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "583",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE PSICOLOGIA",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "44376",
        "dou": "2017-08-15",
        "portaria_reconhecimento": "916",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414962",
        "nome": "PSICOLOGIA",
        "id_coordenador": "7009",
        "coordenador": "Nazarov Periera Badiali Trondoli Barja",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Psic\u00f3logo",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "583",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE PSICOLOGIA",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2017-02-17",
        "codigo_inep": "26033",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414960",
        "nome": "PSICOLOGIA",
        "id_coordenador": "7009",
        "coordenador": "Nazarov Periera Badiali Trondoli Barja",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "583",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE PSICOLOGIA",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2017-02-17",
        "codigo_inep": "22844",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414871",
        "nome": "QU\u00cdMICA",
        "id_coordenador": "5038",
        "coordenador": "Sirl\u00eania Timpurim Se Dias Francalacci",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "610",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE QU\u00cdMICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2014-03-03",
        "codigo_inep": "159",
        "dou": "2015-12-30",
        "portaria_reconhecimento": "1096",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414870",
        "nome": "QU\u00cdMICA",
        "id_coordenador": "10401",
        "coordenador": "Waldevino Olayinka Bolandini",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "610",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE QU\u00cdMICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-08-05",
        "codigo_inep": "300118",
        "dou": "2016-07-18",
        "portaria_reconhecimento": "317",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414873",
        "nome": "QU\u00cdMICA TECNOL\u00d3GICA",
        "id_coordenador": "6109",
        "coordenador": "Uilmar de Freitad Golfieri",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Exatas e da Terra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "610",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE QU\u00cdMICA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-03-02",
        "codigo_inep": "1140082",
        "dou": "2015-04-16",
        "portaria_reconhecimento": "297",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414899",
        "nome": "RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS",
        "id_coordenador": "1763",
        "coordenador": "ANTONIO JORGE RAMALHO DA ROCHA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "669",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE RELA\u00c7\u00d5ES INTERNACIONAIS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "128",
        "dou": "1977-10-11",
        "portaria_reconhecimento": "080532",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414291",
        "nome": "SA\u00daDE COLETIVA",
        "id_coordenador": "3873",
        "coordenador": "Casturina Painim",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "420",
        "unidade_responsavel": "DEPTO SAUDE COLETIVA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2010-02-28",
        "codigo_inep": "1140091",
        "dou": "2016-03-28",
        "portaria_reconhecimento": "63",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414912",
        "nome": "SA\u00daDE COLETIVA",
        "id_coordenador": "10813",
        "coordenador": "MARCOS TAKASHI OBARA",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "id_unidade_responsavel": "672",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2018-12-26",
        "codigo_inep": "112804",
        "dou": "2016-03-28",
        "portaria_reconhecimento": "63",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414764",
        "nome": "SERVI\u00c7O SOCIAL",
        "id_coordenador": "19594",
        "coordenador": "Kolberg Seccato Idelsohn Calonico",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "563",
        "unidade_responsavel": "DEPTO SERVI\u00c7O SOCIAL",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2014-03-03",
        "codigo_inep": "126",
        "dou": "2015-01-02",
        "portaria_reconhecimento": "822",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414765",
        "nome": "SERVI\u00c7O SOCIAL",
        "id_coordenador": "30746",
        "coordenador": "Hicles Grigore Gr\u00e9siano Catellane Spigolon",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Sociais Aplicadas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "563",
        "unidade_responsavel": "DEPTO SERVI\u00c7O SOCIAL",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "1138344",
        "dou": "2017-05-02",
        "portaria_reconhecimento": "383",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "694213",
        "nome": "TEATRO                                                                ",
        "id_coordenador": "17774",
        "coordenador": "Arlete de Masseno Cobello",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Licenciado",
        "modalidade_educacao": "A Dist\u00e2ncia",
        "area_conhecimento": "Outra",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "485",
        "unidade_responsavel": "INSTITUTO DE ARTES",
        "website": "NULL",
        "data_funcionamento": "2014-03-03",
        "codigo_inep": "112166",
        "dou": "2013-05-23",
        "portaria_reconhecimento": "227",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414435",
        "nome": "TEORIA, CR\u00cdTICA E HIST\u00d3RIA DA ARTE",
        "id_coordenador": "11214",
        "coordenador": "Paceliuka Borgese",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ling\u00fc\u00edstica, Letras e Artes",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Noturno",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "498",
        "unidade_responsavel": "DEPTO ARTES VISUAIS",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2016-12-19",
        "codigo_inep": "1192415",
        "dou": "2007-12-13",
        "portaria_reconhecimento": "40",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414914",
        "nome": "TERAPIA OCUPACIONAL",
        "id_coordenador": "13650",
        "coordenador": "Joelcilane Abdel",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias da Sa\u00fade",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "id_unidade_responsavel": "672",
        "unidade_responsavel": "FACULDADE DE CEIL\u00c2NDIA",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2015-07-29",
        "codigo_inep": "112816",
        "dou": "2015-04-16",
        "portaria_reconhecimento": "298",
        "convenio_academico": "NULL"
    },
    {
        "id_curso": "414088",
        "nome": "TURISMO",
        "id_coordenador": "1188",
        "coordenador": "Celanir Espadas Campiol",
        "situacao_curso": "ATIVO",
        "nivel_ensino": "NULL",
        "grau_academico": "Bacharel",
        "modalidade_educacao": "Presencial",
        "area_conhecimento": "Ci\u00eancias Humanas",
        "tipo_oferta": "Semestral",
        "turno": "Matutino e Vespertino",
        "tipo_ciclo_formacao": "Um ciclo",
        "municipio": "BRAS\u00cdLIA",
        "campus": "DARCY RIBEIRO",
        "id_unidade_responsavel": "314",
        "unidade_responsavel": "CENTRO DE EXCEL\u00caNCIA EM TURISMO",
        "website": "",
        "data_funcionamento": "2017-07-24",
        "codigo_inep": "1138345",
        "dou": "2017-04-04",
        "portaria_reconhecimento": "271",
        "convenio_academico": "NULL"
    }
]